劉慧卿之惡

劉慧卿之惡
（時事評論員 劉細良）

許智峯不堪保安局行政主任在議會內監控議員出入的狗仔隊行為，憤而搶去手機一事，被政府建制派聯手狙擊，誓要褫奪議員資格。其實建制派應該向許智峯道謝，因「狗仔」存在是建制派紀律不彰、經常缺席以致流會所致。

猶記得當日表決政改因「等埋發叔」而蝦碌，葉劉、林健鋒知道大件事，大人大姐在鏡頭前潸然下淚，恐懼之情溢於言表。此後政府在涉及內地的法案審議上就捉得更緊，為紀律鬆散之建制派「扶一情送一把」。泛民乃反對派，阻撓法案天經地義，反之建制派受黨國機器襄助，才晉身議會，食君之祿，理應擔君之憂。

何以開會時出出入入，無心會議，原因是他們只求快快舉手表決，欠缺「政治死茄喱啡」的專業態度：導演未嗌Cut！死茄喱啡也不應離場。

建制DQ許智峯乃政治鬥爭行為，猶如對賽球隊要攻入對方龍門，許出缺議席令新民黨陳家佩又多一次補中機會，所以葉劉身先士卒提譴責議案。

球賽中誤傳對手導致輸波時有發生，許智峯衝動鹵莽被人食住上先入一球，球隊應思考如何追回失球，但偏偏這時球員卻忙於埋怨隊友失誤，忽然後備席衝出一位早已收山的老球員，青筋暴現，手指篤篤，怒罵許智峯之餘，要求許立即離場，輸了一球之餘還要主動踢少一個。

應力保許議席

劉慧卿兩次公開指摘許不配做議員，第一次可以說心直口快，第二次發炮就會被視為甘心做對手炮台，助長建制派DQ氣勢。於是有人指摘她暗通建制派，亦有人猜測是否同黨內少壯派有私怨，公報私仇。

其實，可能事情沒有那麼複雜，只是劉慧卿要表現其大公無私、幫理不幫親的道德形象而矣！總會有人因為自己被政治對手稱讚而沾沾自喜，湯家驊便深明此道，立即表揚她大公無私。這種政治幼稚病，也是共產黨食硬民主黨的原因。

自釋法DQ2、DQ4、再DQ周庭參選資格，大家早應看清共產黨要清算傘運一代新上位政治人，許智峯、柴文瀚、區諾軒、羅健熙是民主黨公職議員中與社運組織、自決派及眾志走得較近一翼，去年區已退黨代表眾志參選，這骨牌效應遲早來臨，我不祥預感是劉慧卿無意之間催生第三次少壯派出走行動。

由共產黨、建制派、公務員及特首政客組成的政治聯盟，一年來步步進逼，當前政局實在是容不下空談道德形象之徒，民主黨別無選擇，只有拚命保住許智峯議席，全力反對任何譴責動議，最重要是清楚向支持者交代力保原因。從喬曉陽、王志民言論所見，23條用「結束一黨專政」來審查立法會議員資格已經寫在牆上，估計下一個立法年度提出，這是民主黨生死存亡之戰。

當年89民運催生支聯會及港同盟，二者其實密不可分，結束一黨專政、建設民主中國是民主黨核心理念，大敵當前，民主黨主流派同林鄭月娥眉來眼去，已令部份支持者不滿，今次劉慧卿落井下石，而其他主流派元老噤聲，任由許智峯被批鬥，究竟他們理解的所謂大局是甚麼？

晚清小說家劉鶚在《老殘遊記》中猛烈抨擊作為政治道德模範的清官，這言論被魯迅推崇，劉鶚認為清廉人本應該是令人佩服的，但有一個脾氣不好，就是他總覺得天下都是小人，只他一人是君子。這個念頭是最害事的，因為動輒「以理殺人」。

劉細良
時事評論員

劉細良